\documentclass[fontset=windows]{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[english]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with`a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}
\usepackage{caption2}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{float}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{{Figures/}}%文章所用图片在当前目录下的 Figures目录
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=blue]{hyperref}
\usepackage{ctex}
\usepackage{bm}
\usepackage{gensymb}
\renewcommand{\figurename}{图}
\renewcommand{\tablename}{表}
\newtheorem{defination}{定义}[section]
\newtheorem{theorem}{定理}[section]
\newtheorem{lemma}[theorem]{引理}
\newtheorem{corollary}[theorem]{推论}

\title{ECR离子源阅读笔记}
\author{X.Y. Wang}

\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
RF Heating in Electron Cyclotron Resonance Ion Sources 文章阅读笔记,争取在4月5日前完成。
\end{abstract}

\section{简介}
为了更好的理解ECRIS的原理，需要使用原子物理的相关知识，总结起来是以下的公式：
\begin{equation}
    n_e\tau_e=\frac{1}{S_{q,q-1}-S_{q+1,q}}
    \label{e-1}
\end{equation}
\begin{equation}
    S_{q,q-1}=\frac{1}{n_e}\int_{\varepsilon_{q,q-1}}^{\infty}\sigma_{q,q-1}\sqrt{\frac{2\varepsilon}{m_e}}F(\varepsilon)d\varepsilon
    \label{e-2}
\end{equation}
其中$\tau_q$是电荷态为$q$离子的寿命， $S_{q,q-1}$是电离率(它取决于电离截面$\sigma$), $F(\varepsilon)$是电子的能量分布，其中$\varepsilon$是电荷态的电离能。

式\ref{e-1}中的分母在低温时逐渐升高，但是当温度超过20-30 keV时下降。当电离率为定值时，只有产生率$n_e\tau_e$足够高时才能产生足够高电荷态的离子。这时引出的粒子流强为：
\begin{equation}
    I_q^z\approx\frac{1}{2}\frac{n_q^zqeV_{ex}}{\tau_{q,l}^z}
\end{equation}
其中$V_{ex}$是等离子体内核的体积，$n_q$是某电荷态离子的密度。这个公式表示离子密度和离子寿命是高性能ECRIS的关键。电子温度同样也很重要，但是过热的加热需要被避免，因为超热电子产生硬韧致辐射，这会增加超导磁铁低温恒温器的热载，并且对绝缘器件造成损伤。

以往对等离子体起弧和稳定性问题的研究是基于半经验公式。最小B结果是磁流体稳定的，它的磁压比$\beta\ll1$。基于$n_e=n_c=\frac{m\omega_{RF}^2\varepsilon_0}{e^2}$的假设，磁流体稳定性条件为：
\begin{equation}
    (\frac{B}{B_{ECR}})^2>2\cdot10^2kT_e\frac{\mu_0\varepsilon_0}{m_e}
\end{equation}
通常情况下$\frac{B}{B_{ECR}}\geq2B_{ECR}$，$B_{inj}\approx3\cdot B_{ECR}$或更多，$B_{ext}\approx B_{rad}$，$0.3<\frac{B_{min}}{B_{rad}}<0.45$。考虑电磁场的截止现象，R. Geller提出了流强和平均电荷态关于$\omega_{RF}$的scaling law:
\begin{align}
    I\propto\frac{\omega_{RF}^2}{M}
    <q>\,\propto\, log\omega_{RF}^{3.5}
\end{align}

根据这些scaling laws，ECRIS性能的提升也取决于微波频率和约束磁场的提升。发展更经济有效的磁铁，高效的微波耦合，和更深入的微波加热机理研究是目前所需要的。

\section{ECRIS中的加热模型}
Lieberman等人利用单电子模型，考虑动量随机效应去解释无碰撞的ECRIS电子加热模型。模型中假设电子的运动提供了波-粒子相互作用的随机相位。在一个抛物线型的磁场$B=B_{min}(1+z^2/L^2)$，其中$L=(\Delta B/ B)^{-1}$是磁场B的特征长度。电子在z方向上的运动可以描述为：
\begin{equation}
    z=z_0 \cos(\omega_b t+\varPsi_0)
\end{equation}
其中$\omega_b$是电子运动的往复频率。电子每次穿过共振面时将获得一个垂直磁场方向的冲量，这个能量冲量大小取决于随机相位$\phi$:
\begin{equation}
    \varepsilon=\varepsilon_i+\Delta\varepsilon+2\cos(\phi)\sqrt{\varepsilon_i\cdot\Delta\varepsilon}
\end{equation}
考虑电磁场中的电场方程，可以得到：
\begin{equation}
    E(r,\theta,z,t)=E_0\cos[\omega_{RF}t+\theta-kz_0\cos(\omega_b t+\Psi_0)]
\end{equation}
上述公式描述了电子经过多次共振相互作用的结果。这个模型也被称为“非线性摆模型”。
在相空间中，每一个虚波的分界线在一个宽的速度范围内重叠，也就意味着混沌的扩散和加热现象。加热在分界线上停止，比如：$\omega\cong\omega_c\approx\omega_{RF}$，此时能来个你为$W_s$。随机势垒为：
\begin{equation}
    W_b\approx 5W_s=[m_eL(1+\frac{l^2}{L^2})]^{1/4}l\omega^{1/2}(eE)^{3/4}
\end{equation}
其中$l$是共振区的长度。

电子加热过程可以通过速度空间的扩散来理解。考虑球坐标系$(v,\mu,\theta)$，其中$v$是速度，$\arccos \mu$是螺旋角，$\theta$是与磁场的夹角。此时扩散张量为：
\begin{equation}
    D_{vv}=\frac{\Delta v^2}{2\Delta t}=\pi(\frac{eE}{2m_e})^{2}\frac{L}{d\omega}\,\, \text{and} \,\, D_{\mu\mu}=\frac{\Delta\mu^2}{2\Delta t}=D_{vv}(\frac{v}{v_\phi})^{2}
    \label{e-10}
\end{equation}
其中$d$是等离子体尺寸，$v_\phi$是相速度。分布函数为：
\begin{equation}
    \frac{\partial f_e}{\partial t}=\left(\frac{\partial f_e}{\partial t}\right)_{coll}+\left(\frac{\partial f_e}{\partial t}\right)_{RF}+S_{i,e},\,\,\,\, \text{with: }\left(\frac{\partial f_e}{\partial t}\right)_{RF}=\frac{\partial}{\partial v_i}\left(D_{i,j}\frac{\partial f_e}{\partial v_i}\right)
\end{equation}
其中$S_{i,e}$是离子和电子的电离率和二次电子发射系数。RF项代表扩散系数，扩散是各向异性的，因为RF场中的螺角散射的原因。

可以得到一个结论是：随着$L$的增加，加热效率迅速提升。螺角散射的影响取决于$v_\phi$，越靠近共振面，冷等离子体的折射率可以写为：
\begin{equation}
    \frac{k^2c^2}{\omega^2}\approx-\frac{\omega_p^2}{\omega kv_T}
\end{equation}
其中$v_T$是热速度，$\omega_p$是等离子体频率。因此$v_\phi$为：
\begin{equation}
    v_\phi^3\approx\frac{\omega^2}{\omega_p^2}v_t c^2=\frac{n_c}{n_e}v_tc^2
\end{equation}

根据公式\ref{e-10}，$D_{\mu\mu}$随着$v_\phi$减小而增长。当$v_t$接近$v_\phi$时，RF散射使电子进入损失锥中，这会限制$n_e$的增长。继续提高$n_e$，$n_c$就必须提高，因此$n_e\propto\omega_{RF}^2$；$\omega_{RF}$又确定了特征的电子能量：$E_{char}\approx\frac{m_ev_\phi^2}{2}$。这种方法可以很好的解释Geller提出的"omega squared"定律，以及频率提高会导致电子平均能量的提高。

\section{$L$的非经典标度和基体效应的影响}
上述模型在尝试预测L方向上最大的$E_max$时失效。Koivisto等人测量了EEDF与L的关系，得到结论与理论预测并不相符。
\bibliographystyle{alpha}
\bibliography{sample}

\end{document}